日本政府批准向海洋排放經淨化的核廢水 IAEA：與中韓核電站相似

日本政府批准向海洋排放福島核電站經淨化後的核廢水。

首相菅義偉說，政府已經制訂基本政策，確保核廢水經過處理，符合安全水平。

日本政府認為排放是安全的，因為核廢水排放前已經進行淨化處理，除去幾乎所有的放射性元素，並經過稀釋。

核汙水中包含63種放射性物質。除了氚（因分子結構與水相似、利用通常方法難以去除）以外的62種放射性物質，均可利用東芝研發的「多核素去除裝置」（ALPS）淨化，

將其濃度降至可檢測出的濃度界限以下，最後變成「核廢水」。

而ALPS唯一無法去除的氚，不僅是日常生活中常見的放射性核種，且半衰期僅有12.43年，早期出現的廢水在經過多年存放後，被認為已不會污染環境。

NHK指出，這些核廢水未來開始排放時，氚濃度將僅有日本國家標準的1/40，也只有世界衛生組織（WHO）飲用水標準的1/7。

日本的行動得到國際原子能機構支持，機構說日本政府的處理方法，與世界其他地方的核電站(包括中韓等）的廢水處理過程相似。

氚亦是核能發電過程中的一種自然產物，存在於反應堆的冷卻水之中。氚的排放是壓水堆核電站運作的正常程序，世界各地的壓水堆核電站亦有相同的做法。

大亞灣核電站及附近核設施的各類核素（包括氣態及液態氚）每年的排放限值是由國家規定。

而根據國家的相關規定，核電站及其鄰近設施的放射性排放對公眾帶來的輻射劑量限值是每人每年不超過0.25亳希伏 (約為香港居民每年從天然環境中接收的本底輻射量的十份之一)，核電站各類核素排放所帶來的總輻射劑量亦必須在此年限值以內。此限值與海外同類核電站的規定相若。

自己批准自己

台灣都出聲反對 連登仔今次會企係邊邊

日本的行動得到國際原子能機構支持，機構說日本政府的處理方法，與世界其他地方的核電站(包括中韓等）的廢水處理過程相似。

台灣話釣魚台係屬於佢tim
台灣核電一樣排核廢水

你個標題

依加支那人屌緊IAEA比架仔收買

13個指定理事國（designated members）
分別為：美國，英國，法國，德國，日本，加拿大，澳大利亞，西班牙，俄羅斯，中華人民共和國，印度，南非，阿根廷。

台灣「全國廢核行動平台」也「嚴正反對」日本將核廢水排放入海，更不應因成本考量，將鄰近國家的環境生態、海洋漁業與人民健康置於輻射污染的威脅之中。台灣官方中央社引述該組織聲明說，日本此舉使輻射物質透過魚貝類進入到生態圈，造成輻射污染風險，對人體產生不良影響。

睇錯做IKEA

反核撚乜鳩都反一餐㗎啦

支那：責任全在對方

除咗上帝之外，世界上冇一個人/ 組織/ 國家嘅決定係一定要全盤收貨，唔該你搞清楚自己思維再出聲

同其他核電廠排放濃度差唔多

班反核屌咗中國韓國未？

恐懼撚記得咪撚去日本
我去晒佢

台仔：用愛發電

日本魚業88

西瓜靠大邊 日本

中國放肺炎毒害全球，日本湧泉相報

但福島要倒30年，500萬公噸

日本d水會流向美國

大亞灣例咗幾多年，幾多公噸，濃度幾多

唔洗廢話啦 你支持邊邊呀？

你班高層夠膽飲d水未放落海lor

一般輕水式核反應堆在水冷過程中，也會產生含氚的核污水，處理後排入大海，確是常見做法。華府為日本排放福島核污水背書，一大理由正是「這類含氚水的排放是國際慣例，符合安全」，然而福島核災產生的污水，跟一般反應堆冷卻水，根本是兩碼子的事。布萊因稱，東電外泄的內部文件顯示，過濾系統未能徹底去除碘、釕、鍶、鈷等高輻射物質，有日本地方報章亦提過，有核污水樣本的釕106及碘129含量，超出可接受水平。綠色和平去年發表的報告還稱，ALPS設計上並未考慮去除半衰期長達5000年的碳-14放射性同位數，意味排放核污水可以遺禍數千年，並有可能損害人體DNA。

From明報

大亞灣三隻正體字唔識睇

呢招高

韓國自己排得仲多
之前仲敢出聲
一句就俾人收撚左皮

old news is so...
針對南韓反對日本政府昨日回應已經講明日本經處理後廢水任何一種放射物質含量都低於南韓國家標準, 包含碳14

３．また、貯蔵タンク内のALPS処理水に含まれる炭素14の量は、平均42.5ベクレル/リットル※１であり、国の規制基準である2,000ベクレル/リットルに対して概ね４０分の１を下回っています。なお、炭素14も、自然界に存在する放射性物質であり、韓国の原発からも環境基準を順守しつつ放出されている※２と承知しています。

崇日撚出現了

一講日本野就崇日你都好撚野
不如你講下你有咩高見
d水有咩更好既處理方法

國際原子能機構=祟日撚？

碘、釕、鍶、鈷？

諗起墾丁核電廠隔離就係海灘排水口仲要係岸邊

之後比台仔吹到打卡熱點，又水上活動又睇日出

又關ikea事

全部合乎韓國核電廠排放標準

>※２ 韓国水力原子力「原子力発電所周辺環境放射能調査及び評価報告書
（2019年度）」

ching睇多次先

得大亞灣數據
支那其他核電廠
Btw 香港人死哂未

咁多人問支持邊邊做乜啫
我支持倒個時向中國個邊

攬炒埋台韓

一邊就話自己d水合乎標準 又有國際能源組織批准
兩一邊就話有外泄文件顯示唔撚掂
究竟邊面吹水呢

支那韓狗都放啦

自己屌自己畀人收買？

一樣去緊西貢釣魚 游水

幾千萬人口換佢幾億人口
抵呀

我信架仔有份造假多
咪睇少佢地造假能力
大把同類型嘅企業/政府醜聞發生過

因為日本仔想再開返核電廠

半衰期都未過就放，好仆街

邊個天才用左十年先諗到稀釋核廢水呢個方法，擺明身有屎

核能根本冇得被取代
九成先進國家都有
唔通用風太陽能哩啲唔穩定嘅做主軸咩
水力又唔係每個國家都有大河流
一係學台仔用肺發電囉

唔係身有屎驚咩人放核水

都唔知關兒登仔班撚屌咩事
個個勁肉緊，講到好似係自己屋企隔離排放咁
但南韓同中國就真係係隔離排緊d 水出來就唔撚知
唔講仲以為日本係第一個排d 核廢水出海既國家

應該係 東芝研發的「多核素去除裝置」係311之後先研發/實用到

佢可以等半衰期過先放，但明顯佢想等

日本福島計劃每年排出22TBq氚, 大亞灣去年排出50TBq, 另外仲有五個圍住香港

事實韓國真係排得多你又扮睇唔到
你覆果個係咪祟日唔知
反而睇你個名就知你係祟韓狗

大亞灣呢

日本係用黎冷卻核芯，輻射大好多，大亞灣果d係正常核反應堆水冷，輻射有限

就算過過半衰期都係減半，話就話filtration 到得返hydrogen-3 ，個量好少，日本仔講到尾都係想慳成本，搵地方store 咁大量既核廢料應該要天文數字

佢10年只係用5億美金，唔係咩錢，但佢咁做日本魚業會仆街，同影響全世界

同埋你而家係放百幾萬噸，就算濃度唔高，30年咁放法，仲要核芯仲未熄，水會愈來愈多。

一開始根本係東電on9先會搞到咁柒

強國講多錯多
反而俾原子能委員會踢爆大亞灣一直排放輻射水落海。

好撚惡

碘、釕、鍶、鈷呢？

「這類含氚水的排放是國際慣例，符合安全」

氘係安全

「這類含氚水的排放是國際慣例，符合安全」

自己睇啦